點解北歐人講英文無乜口音

呢d地方既鬼佬講英文既口音
無其他歐洲國家咁濃

北歐語言同英語比較接近

你講笑咋嘛⋯⋯

因為英國本身就有好多北歐人
喺維京時代佢哋就已經成日入侵英國
最後更加比諾曼第公爵打敗做咗英國國王
佢將好多北歐嘅語言帶咗入英國同古英語結合而形成比較似現代嘅英語

例如而家我地講pig, cow就係源自古英語
而pork, beef就係諾曼第語

你可能未聽過瑞典人將German 讀成 “Gearman”

其實就算喺英國國內唔同地區嘅口音都有分別啦
瑞典人點都冇可能100%一樣
我只係指出現代英語同北歐語言屬於同源
但係以上講嘅維京統治都係成千年前嘅事
而呢一千年內兩地嘅發展都差天共地
現代英語比起現代北歐語一定吸納更加多語言產生更多變化
但係由於諾曼語依然屬於英語嘅基礎一部份
北歐人學起英文上嚟都比較易同似返佢哋講緊嘅語言

就好似廣東話同日文都係源自古代漢語
當中有部份發音及口音都相似
就好似你講個「包」字，日文個發音「pao」都同廣東話極為相似
我地學起日文上黎都會比較易同埋個口音到啊會比較似

日文獨立語系嚟

你求其搵個出名既丹麥人 / 芬蘭人 / 瑞典人聽下
都有好大分別

長期外國住/外國大個D唔計

只係你聽唔出，美國口音同加拿大口音都係有分別，但9成非英文母語者都係聽唔出

有口音，但唔覺
對比起瑞典，丹麥，荷蘭人就真係無乜口音

搵到一個芬蘭人

日本只係用漢語vocab 佢哋係獨立語言

口音一定有架啦
但我想知點解口音咁淡
但係北歐明明母語唔係英文
但係英文既口音好淡 聽落好舒服
唔似其他歐洲國家口音咁重
係語言問題定教育問題

其實都有，不過住耐左先覺
同埋通常老一輩或草根口音會重啲

係，d喉音好勁
同埋荷蘭文個tone係好似好開心咁

唔知係咪個個北歐國家都咁，
好似話瑞典電視台買英文節目唔會配音，個個由細睇英文節目

日文漢字有分 音讀 同 訓讀
音讀係日本人模仿古漢語嘅音去讀出漢字
訓讀係用日本原有等同意思嘅話去讀出漢字
日本人亦好巧妙咁利用呢兩種唔同嘅讀法
喺會話/朗誦嘅時候帶出唔同嘅意思

我都有同樣問題

例如法國人/意大利人講英文，好多人一聽就聽得出佢地係法國/意大利人，但瑞典人講英文好似英文native speaker，聽唔出有好多北歐口音

之前去瑞典，我接觸過嘅所有瑞典人都流利英文+冇北歐口音，覺得好犀利，亦好想知點解

諾曼語(今日諾曼第)係法文之分支，地理上不是北歐語言

教育問題
老一輩/ 住鄉郊既一樣重口味
北歐細細個就原聲教育
大部分娛樂都係睇英文圈既多

都可以好重口音，但後生一代其實冇乜
even 支那人後生一代都比上一代少重口音
目前最重口音係印度及日本人

當然 native speaker 實聽到有份別
但我地唔係聽到太多

係任何節目都無配音 只有字幕
試過睇過廣東話嘅戲

點會冇口音，冰聯大把，除非好細個就學英語，

Sorry 一讀出口笑撚咗